[
    {
        "question": "Quants tentacles té un calamar?",
        "option1": "4",
        "option2": "8",
        "option3": "10",
        "option4": "20",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "Aproximadament, quin percentatge de la superfície de la Terra és aigua?",
        "option1": "10",
        "option2": "50",
        "option3": "70",
        "option4": "90",
        "answer": "70"
    },
    {
        "question": "Quin és l'idioma oficial del Brasil?",
        "option1": "Brasiler",
        "option2": "Francès",
        "option3": "Anglès ",
        "option4": "Portuguès ",
        "answer": "Portuguès "
    },
    {
        "question": "Quin any va morir Bob Marley?",
        "option1": "1981",
        "option2": "1986",
        "option3": "1991",
        "option4": "2003",
        "answer": "1981"
    },
    {
        "question": "Quin nom rep l’«estri» necessari per a jugar al billar?",
        "option1": "Pal",
        "option2": "Snooker",
        "option3": "Bubingo",
        "option4": "Tac ",
        "answer": "Tac "
    },
    {
        "question": "Quin és l'estat estatunidenc que està més a prop de Rússia?",
        "option1": "Alaska ",
        "option2": "Califòrnia",
        "option3": "Florida",
        "option4": "Texas",
        "answer": "Alaska "
    },
    {
        "question": "Quin òrgan del cos produeix la insulina?",
        "option1": "El pàncrees ",
        "option2": "El fetge",
        "option3": "La melsa",
        "option4": "El tim",
        "answer": "El pàncrees "
    },
    {
        "question": "Què significa 'ser coetani'?",
        "option1": "Ser familiar directe",
        "option2": "Compartir professió",
        "option3": "Viure en una mateixa època",
        "option4": "Néixer el mateix any",
        "answer": "Viure en una mateixa època"
    },
    {
        "question": "Quantes meravelles del món antic hi havia?",
        "option1": "10",
        "option2": "7",
        "option3": "12",
        "option4": "15",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "Qui va dirigir la pel·lícula «L'apartament»?",
        "option1": "Billy Wilder ",
        "option2": "Orson Welles",
        "option3": "Woody Allen",
        "option4": "Alfred Hitchcock",
        "answer": "Billy Wilder "
    },
    {
        "question": "Quin d'aquests invents es va crear primer?",
        "option1": "Electricitat",
        "option2": "Dinamita ",
        "option3": "Bicicleta",
        "option4": "Automòbil",
        "answer": "Dinamita "
    },
    {
        "question": "Quina és la ciutat més poblada del món?",
        "option1": "Buenos Aires",
        "option2": "Ciutat de Mèxic",
        "option3": "Nova York",
        "option4": "Tòquio ",
        "answer": "Tòquio "
    },
    {
        "question": "Quin és el nom més comú al món?",
        "option1": "George",
        "option2": "Juan",
        "option3": "Mohamed ",
        "option4": "Peter",
        "answer": "Mohamed "
    },
    {
        "question": "Quina ciutat dels Estats Units té més cotxes que gent?",
        "option1": "Los Angeles ",
        "option2": "Chicago",
        "option3": "Detroit",
        "option4": "Nova York",
        "answer": "Los Angeles "
    },
    {
        "question": "Quin és l'únic animal que té quatre genolls?",
        "option1": "L'elefant ",
        "option2": "El gos",
        "option3": "El cavall",
        "option4": "El gat",
        "answer": "L'elefant "
    },
    {
        "question": "Què estudia la sismologia?",
        "option1": "Pedres precioses",
        "option2": "Terratrèmols ",
        "option3": "Núvols",
        "option4": "Animals extingits",
        "answer": "Terratrèmols "
    },
    {
        "question": "Quin d'aquests minerals és el més dur de la Terra?",
        "option1": "Plata",
        "option2": "Plom ",
        "option3": "Diamant ",
        "option4": "Titani",
        "answer": "Diamant "
    },
    {
        "question": "Quin heroi fantàstic podries trobar al carreró Diagon?",
        "option1": "Tris Prior",
        "option2": "Harry Potter ",
        "option3": "Percy Jackson",
        "option4": "Katniss Everdeen",
        "answer": "Harry Potter "
    },
    {
        "question": "D'on és el plat típic anomenat «Ropa vieja»?",
        "option1": "Argentina",
        "option2": "San Marino",
        "option3": "Cuba ",
        "option4": "Espanya",
        "answer": "Cuba "
    },
    {
        "question": "Qui va escriure el guió de la premiada pel·lícula «Rocky», de 1976?",
        "option1": "Peter Bogdanovich",
        "option2": "George Lucas",
        "option3": "William Goldman",
        "option4": "Sylvester Stallone ",
        "answer": "Sylvester Stallone "
    },
    {
        "question": "On van ser enviades les sondes espacials de la NASA, Viking I II?",
        "option1": "Júpiter",
        "option2": "Mart ",
        "option3": "Lluna",
        "option4": "Orió",
        "answer": "Mart "
    },
    {
        "question": "Quin any es va fundar el CE Sabadell?",
        "option1": "1898",
        "option2": "1903 ",
        "option3": "1956",
        "option4": "1974",
        "answer": "1903 "
    },
    {
        "question": "Quina religió fa servir el concepte de Nirvana?",
        "option1": "Budisme ",
        "option2": "Judaisme",
        "option3": "Jainisme",
        "option4": "Cristianisme",
        "answer": "Budisme "
    },
    {
        "question": "Quina part del veler s'usa per a canviar el rumb?",
        "option1": "La brúixola",
        "option2": "El timó ",
        "option3": "El casc",
        "option4": "Les veles",
        "answer": "El timó "
    },
    {
        "question": "Contra qui es va postular Bill Clinton en les eleccions presidencials de 1996?",
        "option1": "Bob Dole ",
        "option2": "John McCain",
        "option3": "Elizabeth Dole",
        "option4": "George W. Bush",
        "answer": "Bob Dole "
    },
    {
        "question": "Quin color tenen el 75% de les banderes del món?",
        "option1": "Blau",
        "option2": "Vermell ",
        "option3": "Verd ",
        "option4": "Groc",
        "answer": "Vermell "
    },
    {
        "question": "Qui van ser jutjats en els judicis de Nuremberg ?",
        "option1": "Les bruixes condemnades",
        "option2": "Delinqüents de la dècada dels 20",
        "option3": "Els nazis ",
        "option4": "Enemics soviètics",
        "answer": "Els nazis "
    },
    {
        "question": "A quin país es lliura el Premi Nobel?",
        "option1": "Alemanya",
        "option2": "Hongria",
        "option3": "Suècia ",
        "option4": "França",
        "answer": "Suècia "
    },
    {
        "question": "Qui va ser l'arquitecte del Gran Teatre del Liceu?",
        "option1": "Josep Puig i Cadafalch",
        "option2": "Antoni Gaudí i Cornet",
        "option3": "Lluís Domènech i Montaner",
        "option4": "Miquel Garriga i Roca ",
        "answer": "Miquel Garriga i Roca "
    },
    {
        "question": "Quina és la nació més petita en el món?",
        "option1": "Andorra",
        "option2": "El Vaticà ",
        "option3": "Mònaco",
        "option4": "Liechtenstein",
        "answer": "El Vaticà "
    },
    {
        "question": "De quin personatge fictici estava enamorat Tirant lo Blanc?",
        "option1": "Celestina",
        "option2": "Carmesina",
        "option3": "Estefania",
        "option4": "Plaerdemavida",
        "answer": "Carmesina"
    },
    {
        "question": "A quina ciutat catalana es troba la colonia Güell?",
        "option1": "Barcelona",
        "option2": "Sabadell",
        "option3": "Sitges",
        "option4": "Santa Coloma de Cervelló",
        "answer": "Santa Coloma de Cervelló"
    }
]
